% !TEX program = pdflatex
%-------------------------
% Professional CV Template in LaTeX
% Author : iggymiggy
% License : MIT
%
% One-page CV template, ATS-friendly and easy to customize.
% Personal info from personal_info.tex, defaults from base_config.tex,
% company-specific overrides from this file (in company folders).
%------------------------

% Global document settings (paper size, etc.)
% Define \loadfile helper before using it
\newcommand{\loadfile}[2]{%
  \IfFileExists{../../#1}{\input{../../#1}}{%
  \IfFileExists{../#1}{\input{../#1}}{%
  \IfFileExists{#1}{\input{#1}}{#2}}}%
}
\loadfile{document_settings.tex}{}

\documentclass{article}

% Load common package (shared packages, commands, and helpers)
\loadfile{templates/common.sty}{}

% CV-specific packages
\usepackage[english]{babel}
\input{glyphtounicode}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Load personal information
% Handles compilation from root, templates/, or companies/company_name/
\loadfile{personal_info.tex}{}

% Load base/default configuration first
% This provides default values for all CV and cover letter fields
\loadfile{templates/base_config.tex}{}

% Load shared company configuration (variables used by both CV and cover letter)
\loadfile{shared.tex}{}

%-----------CV CUSTOMIZATIONS (COMPANY-SPECIFIC)------------

% Finnish section titles for this CV
\renewcommand{\cvsectiontitletechnologies}{Teknologiat ja taidot}
\renewcommand{\cvsectiontitleexperience}{Työkokemus}
\renewcommand{\cvsectiontitleeducation}{Koulutus}
\renewcommand{\cvsectiontitleopensource}{Avoimen lähdekoodin panos}
\renewcommand{\cvsectiontitleawards}{Palkinnot}

% Skills/Technologies section - Two column layout
\renewcommand{\cvtechnologies}{%
  \section*{\cvsectiontitletechnologies}
  \noindent
  \begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
    \textbf{Sosiaalialustat:} React, React Native, GraphQL, Relay \\
    \textbf{Backend:} PHP (Hack), Python, C++, Java \\
    \textbf{Pilvi ja skaalautuvuus:} AWS, Azure, Facebook Infrastructure
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
    \textbf{Kontitus:} Docker, Kubernetes, Tupperware \\
    \textbf{CI/CD \& IaaC:} Buck, Terraform, Ansible \\
    \textbf{Kielet:} Python, JavaScript, TypeScript, Hack, C++ \\
    \textbf{Erityisosaaminen:} Reaaliaikaiset järjestelmät, graafitietokannat
  \end{minipage}
}

% Experience section
\renewcommand{\cvexperience}{%
  \cvSubheading
  {OpenAI}{\cvcolor{primary}{San Francisco, CA}}
  {Pilviarkkitehti (tekoälyratkaisut)}{\cvcolor{primary}{10/2023 -- nykyhetki}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Optimoitu AI/ML-pohjaista pilvi-infrastruktuuria suurille GPT-malleille AWS:ssä. Johdettu Kubernetes-pohjaisia inferenssiratkaisuja, mikä on pienentänyt viivettä 40\%. Rakennettu automatisoidut MLOps-putket CI/CD:n avulla sujuvia käyttöönottoja varten.}
  \cvItemListEnd

  \cvSubheading
  {Meta}{\cvcolor{primary}{Menlo Park, CA}}
  {Lead DevOps -insinööri}{\cvcolor{primary}{10/2018 -- 09/2023}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Vastannut Metan globaalin pilvi-infrastruktuurin suunnittelusta ja automaatiosta miljardeille päivittäisille pyynnöille. Suunnitellut erittäin saatavilla olevia Kubernetes-klustereita, jotka nostivat käytettävyyden 99{,}99\%\!:iin. Toteuttanut Infrastructure-as-Code -käytännöt Terraformilla ja Ansiblalla, lyhentäen provisiointiaikaa 70\%.
      }
  \cvItemListEnd

%--------Multiple Positions Heading------------
  \cvSubSubheading
  {Senior Site Reliability Engineer (SRE)}{\cvcolor{primary}{10/2016 -- 09/2018}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Optimoitu laajamittaisia hajautettuja järjestelmiä, parantaen vikasietoisuutta ja automaattista palautumista. Kehitetty valvontaratkaisuja Prometheuksella ja Grafanalla, mikä lyhensi häiriöiden ratkaisu­aikaa 60\%.
      }
  \cvItemListEnd

  \cvSubheading
    {Netflix}{\cvcolor{primary}{Los Gatos, CA}}
    {Junior DevOps -insinööri}{\cvcolor{primary}{10/2015 -- 09/2016}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Hallinnoitu Netflixin suoratoistoalustan pilvi-infrastruktuuria. Automatisoitu käyttöönotot Terraformilla ja AWS CloudFormationilla, vähentäen manuaalista työtä 60\%. Parannettu CI/CD-työnkulkuja, nopeuttaen käyttöönottoja merkittävästi.}
  \cvItemListEnd
}

% Education section
\renewcommand{\cveducation}{%
  \cvSubheadingWithDetails
    {Stanford University}{\cvcolor{primary}{Stanford, CA}}
    {Tekniikan maisteri, Data Science}{\cvcolor{primary}{10/2013 -- 09/2016}}
    {Pääaine: Data-analytiikka}{Sivuaine: Koneoppiminen ja tekoälyn etiikka}
  \cvSubheadingWithDetails
    {Harvard University}{\cvcolor{primary}{Cambridge, MA}}
    {Luonnontieteiden kandidaatti, Tietojenkäsittelytiede}{\cvcolor{primary}{10/2011 -- 09/2013}}
    {Pääaine: Tietojenkäsittelytiede}{Sivuaine: Kognitiivinen neurotiede}
}

% Open Source Contributions (multiple projects - shortened to fit)
\renewcommand{\cvopensource}{%
  \cvSubheading
    {React}{\cvcolor{primary}{GitHub}}
    {Ydinylläpitäjä}{\cvcolor{primary}{2021 -- nykyhetki}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Ylläpidetty React-ytinkirjastoa, toteutettu uusia ominaisuuksia ja arvioitu yhteisön kontribuutioita.}
  \cvItemListEnd

  \cvSubheading
    {GraphQL}{\cvcolor{primary}{GitHub}}
    {Aktiivinen kehittäjä}{\cvcolor{primary}{2020 -- nykyhetki}}
  \cvItemListStart
    \cvItemSimple{}
      {Osallistuttu GraphQL-spesifikaation ja referenssitoteutuksen kehittämiseen.}
  \cvItemListEnd
}

% Volunteer Work (none - leave empty)
\renewcommand{\cvvolunteer}{}

% Certificates (removed to fit awards section)
\renewcommand{\cvcertificates}{}

% Awards
\renewcommand{\cvawards}{%
  \item{\textbf{Vuoden avoimen lähdekoodin tekijä}{:} React Foundation, 2023}
}

% Languages (none - leave empty to save space)
\renewcommand{\cvlanguages}{}

% Section order
\renewcommand{\cvsectionorder}{technologies,experience,education,opensource,awards}

% Skip validation warnings for example/template files
\skipvalidationwarningstrue
\validateconfigcv
\skipvalidationwarningsfalse
\setpdfmetadata

\begin{document}

\renderheader

\rendercvsections

\end{document}
